# Stage-HB

Installer un projet depuis GitLab:
*  cliquer sur le bouton "clone",
*  copier l'URL "https://gitlab.com/aurelie.cros.HB/stage-hb",
*  Ouvrir un terminal dans le dossier dans lequel vous souhaitez enregistrer le projet,
*  Exécuter la command : "git clone htthttps://gitlab.com/aurelie.cros.HB/stage-hb",
*  Ouvrir le dossier avec VScode et exécuter la command "composer install" et "composer require symfony/swiftmailer-bundle" pour réinstaller les dépendances

Coder avec Git depuis VScode:
*  Git checkout {branche} : permet de se positionner sur la branche sur laquelle vous souhaitez travailler
*  git branch : liste des branches
*  git branch {branche} : créer une nouvelle branche {branche}
*  git merge {branche} : fusionne la branche {branche} avec celle sur laquelle vous êtes en train de travailler (si vous êtes sur master et que vous faite git merge login, cela fusionne login SUR master)
*  git checkout {SHA d'un commit} : permet de retrouver le code au moment de ce commit (permet de remonter l'historique du code pour retrouver le commit d'un bug par exemple)
*  git stash : permet de mettre un travail en attente sans committer pour vous rendre sur une autre branche, commit, etc. Utile lorsque vous n'avez pas fini de travailler sur votre tache en cours et qu'il est trop tot pour commiter
*  git stash pop : APRES ETRE REVENU sur la branche sur laquelle vous avez fait votre git stash, permet de retrouver les données misent de côté.
